有志讀工程既DSE雞入,教你揀科

眾所鳩知,工程唔會發達,但餓你唔死

讀得工程大家知咩料~唔好講為興趣咁老土~

好~今日我就教你地讀工程,讀邊範最好~

好~你地要知道工程界既食物鏈係點先~

client>consultant>main contractor>sub contractor~

大約係最主分呢4樣~

唔計公司內部~
client -唔會比人屌 我話1你無得話2 人人叫你呀sir 備受尊重 多數唔駛ot 番1-5 個個都想入去做

consultant-主要做design~ot o撚到傻~多數入去做都係博考牌,contractor要跟住佢地既圖黎施工~是但加改d野都玩撚死人~design出黎既野係現場施工唔到比比旨是~又係唔駛點比人屌

以下呢2範係地獄~
main contractor~ 簡稱大判~負責渣住施工圖落地盤砌~多數都係做協調工作~番8-6 番足6日~電話會響唔停~好撚困身~係入面做builder 好過做e&m多多聲,每日番工撚sub contractor為樂

sub contractor~簡稱二判/分判/判頭~地獄黎~因為真係拎圖落地盤堅砌~要講比你既判頭/工人知現場點做點做~要講得好清楚~番9-6 有長短週~電話都係會唔識停~極之好撚困身~係入面做咩位都係慘過死~全行人都可以屌你,甚至工人都會屌7你~

好~大約簡單講左~想知多d可以留言再問~

宜加再講揀科

archi>civil>e&m科
原因如下~
archi做則師~一做就做consultant 做consultant有咩好 原因上面講左
civil做main contractor builder /consultant 原因上面講左
極之唔建築揀e&m科 當然你都可以入到consultant做,但你入main contractor 做e&m都係2奶黎~比builder食撚住~如果做sub contractor更加恐怖~原因上面講左~
以上科目不計你可以直入client~
好~講完~

grad左入番到工程, 全部都係工程界精英
利申: 垃圾做唔番本行, 好提子做工程既人

又水人入archi

講埋測量好喎

咪撚入工程

hd grad做20年都做到pm啦 當你22歲入行 做20年未死既話一定做到m grade

搵撚到食咩

事實勝於雄變

讀bbq/3寶都好過archi狗
來生不讀archi

千萬不要讀工程

各位DSE 唔好俾佢個人工呃左 畢業後頭兩年一通常高過其他科少少 但之後加得好慢 之後你會發現身邊嘅朋友都已經開始追過你人工

揀咩engine都好，千奇唔好揀hd測量
因為hd測量想升u係極度難
如果無degree出黎人工得14k

一言驚醒洛克人 唔好有任何期望

人地gradE仔做幾年，頂盡咪8至10年一定考到牌當你中間轉1-2次工，幾k咁加
考埋牌起碼4-50k再做多幾年，60-70k不是夢

工程無興趣會做得好辛苦，升職又慢要諗清楚先讀，不過香港嗰啲係PowerPoint工程師，係讀書嗰幾年辛苦啲

十年

識present呃到人咪得
要做果陣就你死你事

又水dse 雞

engine=建築

咩係e&m

Engine on99

我會話香港工程(建築)係世界第一，冇第一都有第二
你睇下香港咁細，難度咁高都可以起咁多樓，如果你在香港學有所成，去到外國一定可以發圍 再加上香港師資優良，每年都有大量畢業生考入，我係話考入去國際/本土大公司
考到入去，除左係對你嘅實力在同行中嘅肯定，更係你身為專科生嘅驕傲人工完全屌打大部非專科生，當然，你可能話有d工人工高過工程，但做人應該將目光放長遠d，睇番我上面講嘅，長遠黎講你會屌打絕大部分科目嘅畢業生
利申: 垃圾人，畢業做唔番本行，不過以上係我聽唔少連登仔同其他討論區嘅人講，希望幫到你

勸大家唔好做/讀工程
如果一個工作環境冇女,搵幾多錢都冇意義
不過你係女既話就唔同講法

利申: 好多年前聽鏗哥講電機好就所以入左行

咪揀工程讀
識揀一定係nursing

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨van
與其讀機械，不如考多屆

另一個名叫building service 。簡單講係負責樓宇嘅電力、空氣調節、供水排水系統，同埋消防系統。簡稱風火水電。
做呢行，主要大學/大專讀:
a)屋宇裝備工程Building service engineering（BSE)
b)機械工程mechanical engineering (ME)
c) 電機工程 electrical engineering (EE/大電）

轉左行唔清楚，據聞一單工程e&m只佔一單工程10%開支，賺到嘅錢都冇咁多，係一單工程入邊受重視嘅程度（地位）都比較低。所以有e&m 係二奶嘅講法。

Btw 如果樓主打算開post俾DSE考生睇，建議用行外人都睇得明嘅名。唔係最後個post 又變咗工程社畜圍爐取暖。

以前我就係睇明啲內容，對行業一知半解咁揀咗科，結果萬劫不復。

其實工程分好多種，唔只起樓嗰啲。仲包括JUPAS 書仔講嘅一大堆工程，以上省略。其中你覺得佢個名好抽象唔知做啲咩嗰啲，九成都係所謂嘅乞食科，畢業之後比較難喺香港搵到相關職業，但唔係冇。有機會再講。

識揀一定揀理大電機工程
dse 19分起薪23k 做幾年考埋牌就50k
讀書又簡單 都係sub下數計下v=ir gpa輕鬆爆4
理大注重practical，暑假去ic工業中心實戰，唔識都操到你識，外面嘅公司鍾意請理大多過港大，因為已經識曬點樣做嘢

讀其他科例如civil好睇經濟週期 經濟唔好就成班人冇工開
讀電機工程叻嘅入中電港燈 唔叻嘅入港鐵 長做長有
dse 19，20分識揀一定揀理大電機工程

夠分讀工程唔代表夠分讀nursing喎

仲要好多engine仔都冇讀bio
所以識讀一定讀理大電機

poly 5寶定engine好?

poly電機
入政府做幾年 做到engineer起薪已經七萬幾 頂薪十二萬
5寶搵唔搵到？

當唔夠分讀8大個的
ou，東華個的都好
咪為咗個大學名而讀
如果唔係，畢業你就後悔

仲有，工程呢的科，差唔多間間u 都有開辦，所以你諗下一年會有幾多人畢業，同你爭飯食

同埋要讀就讀的一畢業就有牌個的
工程讀完係冇牌的，只係有資格去考！幾難考？可以去上班台睇下！
好啦，比你叻仔考到，入唔到政府做，都只係人地護士個起薪

所以，如果你揀咗nursing 讀，捱到畢業時，相信你會興幸當年自己的選擇！！

又幾好笑

一定係5寶

電子electronics engineering呢？

想做軍工，係咪應該讀mech

想問poly bem條career path係點

其實除咗client，consultant/contactor都差唔多，做consultant都係為咗大啲機會跳入client，而且好唔好應該係睇間公司，更大程度上係睇你跟咩大佬

同埋呢啲講比dse考生冇咩用 佢地唔會明咩係client咩係contactor，反而yr1/2讀緊u嘅人睇有用啲

多數main contractor做building engineer或者叫project coordinator或者做qs

工程俾狗做

consultant 都係會俾人屌到狗咁

傻鳩先做工程 好撚多人版 做撚到傻 行屍走肉
無哂意義
如果你為左起薪高就入去讀
你未來二十年都好撚辛勞

今時今日仲入工程

煲爆左啦

RSS SO都22kk啦

一定5寶，唔好聽人講入政府做工程師，一年冇幾個，但5寶起薪一定高

利申：engine 🐶

即係仲廢過工程?

可以簡civil，都幾多野做

而家幾乎間間institution都有nursing讀
夠分讀工程一定入到nursing
你估間間都polyu/cu nursing 咁高分咩

巴打究竟經歷左啲乜

做乜工程都好，點都要捱得過scheme a....

歐美嘅真。engineer 一早研究點玩高端嘢 IOT，Construction 依啲 hardore 嘢留俾 technical engineer 搞

第一眼以為 SO = safety officer

髮再生

係 最好一開始就出國讀

香港Engineering 姐係起樓

外國Engineering 有Product design, manufacturing, 有設計, Testing 有廠房生產

香港engineer 扭螺絲啦

人地讀Mech就玩引擎飛機大炮
香港讀完去整𨋢整冷氣做咩Building service 野

晒撚曬4年大學學既Theory

工程俾狗做呀 傻hi

F net = ma

工程好難讀

雖然人工唔差

唔好諗住hea讀就畢業

計數廢既話第一年應該退學

年年都多人退學

畢到業考到牌就係超難考
大學去考都好多肥

工程係有努力有回報 但一d都唔易讀

工程撚表示:

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容

工程科既考試 付出同收獲一定唔成正比

不如講下你幾錢人工先啦

此工程不同彼engineering

Client工程界即係咩黎？

求more

近幾年不斷吹奏工程為乜

除咗政府
其他全部垃圾
就算client都係咁話

要入就入hku engine
其他u engine好難入政府

大電有冇前途

hay嫂讀唔讀到civil...

你要唔要頭髮？

其實除咗起樓
香港仲有做product相關嘅engine嘅
唔好嚇到班dse以為讀engine唔起樓就會失業咁

不過就要預咗做廠就要駐大陸/東南亞
做行就成日周圍飛

一單project入面地位最高角色

除咗政府
出面全部allied health>engine

份arch真係慘撚過做狗
見班則師成9日ot到01:00出email改圖

有頭髮邊個想讀engine

雖然認同唔好讀工程,但唔係科科都係做地盤

總之咪撚揀工程科,
信我，幾多分都好，要讀就要讀醫療科！
一讀完就有牌！！人工仲要唔低！

雖然做醫護都好辛苦同忙，但呢個職業有意義好多，叫做可以拯救生命！

工程？sor,香港得BSE 同civil
工作意義？幫大財團地產商賺錢！番工挽踢波遊戲!

所以，
寧願做醫護狗，也不做垃圾工程狗！

利申：受害人，後悔當年冇聽老人言去讀nursing hd，走去讀垃圾工程！

c牌好少人有 同時好難考

千萬不要讀工程
無論幾低分, 入一入 HD / ASSO 又可以上番HKU
唔好睇唔開走去讀工程, 第時番工做撚死你

樓主基本上淨係講建造業界既工程。事實上，起碼仲有飛機，船，IT/電腦界，創科，工廠生產等等既工程。都未計外國既採礦，軍事，太空等等既工程。樓主個post根本cover唔哂。

樓主眼界未免太窄啦。

即使係講建造業界，你既講法都充滿偏見/睇唔到big picture。

既然你咁把炮開post想指點DSE學生，不如你講下自己有咩資歷/經歷比人參考下。

你唔撚好包拗頸啦屌你老母 香港地讀工程7成做建造業啦屌你老母

澄清返先我唔係今年dse
ps前一大

但現實係，呢到係香港
香港係得建造業界既工程

你試下係香港讀化工，核工，
包你畢業係香港搵唔番相關既工做

包咩拗頸呀，7成人做建造業就等於你要做？
其他工程唔做得？唔好搵？點解講都唔講？
既然你個topic開到咁大，係未應該講多D呢？

人多既路多人爭可以爭崩頭。
你去睇下幾多有牌工程師爭入政府。
一個位往往幾百人爭，都唔知幾多人爭到灰哂。

人少既路雖然偏但可能走得仲輕鬆。
船呀，飛機呀等工程因為人少，如果係入政府競爭細好多。

即使淨係講香港，點解又唔講下IT相關既工程呢？

唔係想搵交嘈。

不過你個前設係未錯左，點解一定要係香港做野呢？

畢業到而家做左十年野,
都同唔少mechanical engineer/electronic engineer/etc
合作過
呢班人我唔知人數多唔多,但一定存在先
次次聽到人地講讀engine
我當你真係做起樓,風火水電你掂點樣
地基水泥架構你又掂邊樣
就咁睇樓主既內文
涉及既野真係好窄
連大學O-DAY都比佢有更詳盡既解釋
(而我已經覺得佢地講得好撚少)

sor, 咁可能係我眼界窄

想defer讀多幾年u就㨂ee

因為測量ugc degree全港得三間有開
而且平均cgpa要拎到3.5或以上先上到
所以基本每年測量hd得1-2條友升到或者根本無人升到
所以測量hd係乞食科黎

唔好入工程
工作環境一世對住一班阿叔 你自己諗下

所以我會話畢業仲做得番建築類工程嘅人係成個學界，咁多間u嘅精英黎
好提子佢地，想跟佢地學野
利申垃圾冇offer

UST會吾會有產少機會？

電 d 數係咁多工 中最難

呢句真，呢行基本上唔洗話好高學歷只要肯學肯捱都叫賺到錢，識人冇牌單project幫得手 都分到5個月糧，就算落地盤行一轉D判頭冇咩學歷都可以高人工過你 ，視乎你想點行講真有咩工出黎唔係捱下捱下先上到位賺到錢，唔好俾籍口自己啦

想知你點得出呢個結論

聽聞ceg收30人
得1-2個係Ust/poly
其他全部hku

v=ir

事實

我睇c牌數目 估計

土工機械果d工程師應該多過電機工程師掛

邊個同你講c牌就係工程師？
c牌只係註冊電力worker

但係香港純me/ee行頭唔係好窄咩 (除左兩電一鐵)

每間公司都淨specialize一樣嘢 想轉工都唔得

有錯吊少力d

發覺好多人搞亂iet, ieee, imeche, ice, istructe, cibse, CEng, mhkie, rpe

見過有人話scheme A係為咗快啲charter明明scheme A係hkie啲制度，CEng係英國嘅專業資格

係，外國最少都用到七成所以香港就算註冊工程師係外國都幾難直接做到senior位

香港有冇兩成

致2020 dsers,

唔好揀工程， archi
有得揀， 揀醫療 ,
asso都有醫療科架

唔好為大學生個名賭上人生

又唔會 讀EE ME都可以做冷氣

有掛，不過可能只係用番中學phy就得，design啲job全部外判。你做consultant都係support外國office

讀電機既刀系燒山fans

以為係tim

應該強調細電,大電撚讀過下d細電course,d數真心癲癲地

認真細電d數，睇到眼都花，利申讀大電

唔窄，其實好少人做就真
其實好多係跟廠，變相無限番大陸
好多廠又鍾意請大陸啲廢柴engine
最鍾意乜撚都同我講唔得，做唔到
我屌你老母我sample 都幫你買埋自己拆左佢
研究下點解人地得你唔得啦撚樣
香港engine就會好好多，
一齊拆一齊撚點解佢地做到

9成做工程ge人都有...
做4-5年公司肯簽你就搞掂 無難道

利申：C牌

香港果d工程就算把啦，吹水工程

香港維修應該係真材實料既無得外判

香港工程，世界第一
client, consultant, mc, sub請嘅全部都係工程界精英
利申：冇offer

巴打會錯意啦
我係指傳統工業/r&d

返大陸 不了

淨係用返中學physics唔係0%咩

btw巴打可唔可以講下香港工程幾時開始外判
未來會唔會判哂出去等失業

垃圾行業 狗也不屌

香港工程唔係一向都外判比人做咩？我講緊係engineering design嗰邊，外判唔等如無工開。香港工程師識吹就得係因為識將啲job判比相應有能力做既公司，可能係外國，都有可能係大陸，但唔代表外判多就無得做。外判都唔係香港工程第一日既事不過唔知你想問咩工程，行行判出去嘅範疇都唔同

我係指bs
即係外國人design 香港做sales?

表示想design

bs唔知，bs外國係類似technician做但外國啲屋無咁高，無香港咁複雜，所以無乜肉食。

原來係咁
唔該巴打

biomedical engineering 畢業可以做咩
好似好型咁
又bio又medic又engine

香港bs就應該都係香港office/分部 自己做番嘅，你話質素係點我就唔清楚啦
冇事嘅
不過，都係果句，香港建築/e&m工程，世界第一請嘅人全部都係工程系精英好想跟佢地學野

吓測量收皮 嘅話civil點會唔收皮
唔係一鳩樣咩

如果唔諗住考hkie
考外國學會再轉返個mhkie
成功率係咪高d

極之同意

有咩工程唔係自毁前程

講又咁講, 又唔好信連登仔係咪都叫人讀醫療科
唔係個個都受到核突野
醫療科其實都會比客撚同部份工種工時唔正常

最大分別在於香港醫療人工未稅都全世界最高

開po叫人唔好入n賤, 好撚辛苦
v
睇完唔信, 工程咁好pay, 我又係大學精英
v
入行後做到仆街, 無限ot踢波比人屌
v
開po叫人唔好入n賤, 好撚辛苦

Environmental engineering 可以有咩做

經濟有咩事第一個炒人就係則樓

for你讀master轉行
真 身邊個個讀environmental都轉哂讀大電機械, sales engineer都唔做

姐係讀大電機械既master?

成日唱衰工程
做工程儲錢快好多
日日八點返去做到夜晚八九點
咬個飯盒又訓教
人地星期六放假去玩我又去返工
又小一日使錢
到星期日終於放假訓足成日

master又有, bachelor重刷都有, 讀緊pt degree已經有2-3個熟嘅同學仔讀之前讀環境

n賤狗邊有8-9點咁早收

係咪成日戴頭盔易甩頭髮
不過個人好易頹廢
以前都會買下靚衫靚鞋
而家著最平最cheap返地盤算
頭都唔gel戴頭盔gel乜野

最可悲係睇住個錢字, 諗住唔算乞食科就去讀既人, 之後又覺得中伏

其實都唔少人覺得nursing好撚伏, 淨係睇住個人工唔睇job nature夾唔夾自己, 之後唔捨得份糧係到日日叫春, 又唔肯去轉field

咁不如讀科興趣科諗清楚先再讀master/ second degree
當然中學grad已經方向明確就最好啦, 以小弟觀察, 中學同學生活最美滿就係呢d人

我做過project又做過supplier, E&M野

- 工程唔係你想像中拎住張圖企係site指手劃腳果d工黎，呢種人係有，但通常唔係你你係俾人指果個
- 入左行你預每一日返工都會chur盡你每一滴腦汁，你對手畫緊圖果陣個腦係諗緊另一個位置既trunking點走條線要走仲要諗埋點樣做維修到之餘價錢又平又易裝
- 每一秒鐘都要準備好有人埋黎問你野或者電話響爆鑊，最好係你個腦有哂成個project既BIM生左係入面
- project賺到錢先係你既目標而唔係做好個project

人工方面好同意#1 既「唔會發達但餓你唔死」
正正常常有手有腳既20-30k點到有
有埋腦同識寫薯仔文既40-60k垂手可得 《- I am here
想再上既你需要既係際遇或者入政府

我唔會叫你唔好讀，但亦會唔推薦你讀
做工程係無你想像果種「哇屌今舖威啦起左棟IFC出黎」
而係「屌趕撚住返office對VO埋final account追佢老母條VO數」

希望我既分享對各位年青人有得著啦
期待幾年後既project有機會見到大家

毒撚讀工程只會更毒 仲難向上流

以為自己開po 句句到肉
電氣仔成70幾張vo, 但隔離冷氣消防水喉加埋都冇10張, 個電話朝8晚11仲響緊

dse雞lm

下年dse 諗住讀 Aerospace Engineering
係咪準備乞食

認真小小答, 呢條路會極長
美國呢類工要拎clearance, 無公民身份 or 你勁把炮免談
真係好有志去做就要一路轉入去, 加油

其他國家例如支那就唔太清楚

巴打認同呢一行係多勞多得？肯博有冇得賺多啲。
(利中：目標想做e&m細公司老細)

你做到 sub 仔 老細

要預咗被人拖數 走數 先得

香港做吹水工程，有一行特別做到懶係專業，專做埋d study 好似睇d 嘢睇得好入，d formula 好似好深，但現實中出面做緊嘅工程，或事件應變計畫，都仲係同廿年前冇分別，呢個行頭就係........

打開本由香港工程師學會出嘅HKIE Transaction, 你睇下篇幅最多嘅文章，係cover咩行頭?

睇幾期之後，再Compare 現實中做緊呢個行頭實際施工嘅技巧，你會發覺呢行，出面明明仲做緊d 低技術嘢，做乜出份圖/應變措施背後仲諗咁多似是而非嘅theory呢？
咪就係班友時間多，係要為咗出位，為咗寫嘢而寫嘢，諗好多理念出黎找存在感，找行業定位

archi, civil, water, drainage, foundation, geotechnical, highway, electrical, electronic, building service, mechanical, environmental, municipal
入面其中一行，好鐘意吹水，賣文筆賣理念多過地盤真技術

其中一項定任何一項

行

起碼好過文科乞食先啦

真係鐘意文科又怕乞既, 寧願讀完佢再轉去其他相關field
好過埋沒自己興趣做d唔喜歡事情
當你60歲退休, 成40年要對自己無興趣既野可唔可悲d?

邊科咁難，搞到要defer

IT呢

有公民身份都難入，因為你係華人

怕你做間諜

咁當然有啲唔駛番大陸，有啲只係一個月甚至幾個月一次
（亦有啲個個禮拜番一次甚至係請你上去大陸）
認識／做過既公司如果大陸有engine都照請香港engine
目的得一個
美其名管理好大陸班engine(無錯，你FG都會指住佢地）
實際上
幫佢地執屎
以我自己公司為例
公司係亞太有四個區域插左旗，總公司唔係香港
但ENGINE阿頭係邊區？香港，佢旗下班馬仔主要就係負責
係其餘三個區域啲野出事既時候，救火
咁我唔係ENGINE，我當然唔明可以錯成點
然後佢答你：每一粒CAP，每一粒RESIST，甚至成張電路圖
都係錯，衰撚過我自己重新畫（講呢句野個人係FG黎，陰鳩功）

屌我老母當年仲鬧我做乜唔讀Jupas比的測量hd，話測量非常好好彩我一意孤行去走後門

話測量好個d以為測量個名好專業一定搵好多
其實係乞食行業黎，d工作性質又好死板

所以我會話只有工程界嘅精英，先可以畢左業出黎做番本行嘅大公司相對同入唔到大公司嘅同期工程畢業生，你地已經贏人幾條街

香港工程，世界第一

我都分享下啦，我其實on99做左十幾年BS，sub仔，顧問， NGO業主PM, 宜家做緊gov....

03年會考，啱啱夠分升中六，升到預科，基本上日日打機同打波，唔撚係讀書， 亦都對讀書毫無興趣，果時真係漫無目的

去到AL, 果時都未識驚，老母講商科搵大錢，jupas揀曬BBA, 好彩果時聽表哥講， 放科水泡科，亂咁篤咗科BS, 而家睇返表哥好可能係我救命恩人

放榜嗰時唔使講啦, 嗰下真係好淆底， 我仲戇鳩鳩問人 jupas嗰啲科仲可唔可以改 ， 突然醒起好似篤咗工程水泡科， 即刻入電腦室度 排choice， 將bs排第一， 就係咁bs變咗我 而家嘅職業

入到大學， Sem 1 都仲係戇鳩鳩, 我記得有一次同啲中同食飯， 佢地問我讀乜， 我答佢屋宇裝備工程學， 跟住就一大班人笑鳩我， 話原來裝修都有大學科

去到sem 2, 發覺再頹廢落去唔係辦法, 又好神奇， 有幾科幾高分， 突然間對讀書有返興趣

跟住summer term 要上ic training, 原來落手落腳做職安真漢子係幾過癮, 漸漸地自己會主動研究學習工程

去到year 2, 基本上我成個人變咗， 所有時間都放曬喺讀書上面， 當然成績越讀完好，果時已經係爆4

真係好大反差，由掹車邊入大學，去到拎post entry scholarship, 有50k落袋, 仲要出去片贏其他科既人， 拎咗個幾出名嘅獎學金

去到year 2 summer 係consultant 做intern, 記得一個月人工係3.5K, 果時第一次係尼個industry做野，覺得自己好渺小, 覺得啲大sir好勁, 同時間發覺做顧問真係好虛無, 究竟畫完落去地盤會發生乜事呢？ 嗰陣時已經係諗住畢業去做 contractor

year 3都係咁上下， 亦都好好彩遇到幾個好好人嘅professor， 順理成章就first hon畢業

之後，我真係去左做sub仔，可能你而家會笑鳩我 點解唔去考政府， 我畢業嗰個年代， 政府係得好少位上， 好多時入去emsd train完之後係要跳番出嚟做

啱啱做sub仔, 所有嘢都覺得好神奇同好玩, 不過由於嗰陣時工作態度唔好(其實宜家都仲係好差)，份人又確實有啲囂張， 成日都畀個pm 指住嚟屌

嗰下真係由天堂變返落地獄， 發覺原來自己讀書學嘅嘢， 根本應用唔到落工作上面， 又開始有啲意志消沉, 但唔同既地方係，唔知點解我大大老细又真係幾鍚我，我又遇到兩個好好好好好好既大佬，佢地英文名係一樣，亦都有 共同嗜好, 就係屌鳩我， 雖然係日屌夜屌 但真係帶住愛，比好多機會我

我係好鍾意落地盤同啲師父一齊做， 佢哋表面上 粗聲粗氣， 其實都好肯教人嘢， 我亦都由一個 所謂嘅大學生， 變做一個地盤工人 基本上 揼風喉， 做喉穿線, 銅喉走錫, 地盤清潔， 擔擔抬抬, 乜都做過曬 ,亦都 試過好多次 爆制櫃panel, 成個火球喺我隔離擦身而過

亦都係嗰個時間， 返工真係好chur， 試過連續幾個月係 7x24x 30日， 心臟頂唔住， 患上svt， 不過呢個係後話

三年過後，我跳出去, 果時又想做D五日工，多D時間做dissertation, 所以就係咁搵顧問工

到終於有聲氣約我去見工， 嗰陣時好搞笑， 個大佬约我去佢 屋企樓下會所 interview，鳩下鳩下又請咗

入到去嗰幾年， 重新去學習系統設計， 亦都機緣巧合下， 同個friend一齊做freelance，

一邊讀master， 一邊番份chur工, 再夜晚做freelance， 嗰一年我諗我每日都應該淨係瞓得兩至三個鐘

不過呢，做顧問又真係好撚自閉， 開通宵對住部電腦， 四野無人得我同我大佬， 自己嗰陣時都始終鍾意做sub仔多啲， 我竟然戇鳩鳩走返去做sub仔

屌，一口氣打左好長，有人想睇再打，訓先

讀BS final year，有睇巴打你個blog
清concept一流，由其水呢範我身邊啲同學都好差下，相比起風火電
巴打有冇諗住去大學做prof教書
你教lecture一定好過而家班prof教工程
有冇咩同bse final year既人講 提攜下後人

Mechanical 今年grad 其實可以搵到咩做

2020年重讀工程既睇路呀

繼續plz

有冇link睇吓

唔好入工程啊

啊好爭飯食

都無飯 爭咩丫
無明日大嶼一齊食屎就有分

大判site a 表示冇後悔入黎
的確好撚多電話好困身
但叫搵到飯食
香港大判要學既係玩contract 精通nec
Claim到錢人工冇上限

做sub con你有料可以做到返幾點都得 返黎淨係同大判飲下茶跳下舞咁出4.5皮野一個月 講梗係仲未計你啲咖喱錢

如果你DSE都覺得辛苦就唔好揀archi

德國應該得

我身邊冇聽到人行呢條路，整體可能有但都近乎零

投胎做左美國人先

有都唔會請你啦 鬼知係咪共諜

多野做 又壓力大

人辦做緊十仔活地獄

讀緊

機電有咩free Lance

中共都唔會請 點知你係咪美諜

早幾年做過船，船好撚惡做，一黎人工好撚低 (初初上去得500usd一個月加埋香港政府HKD6000津貼一個月得一萬 但香港政府資助總共只會出12個月)
如果你整身係外行(非航海學校/課程出身)入去支援極少 未上去已經好多course讀 你預半年時間(撞岩有得報先係否則要等開班)學費HkD10000但冇得claim錢 最重要船公司係香港請好少人 一年淨係出一次6個月合約問你死未 一年約一半時間失業
我考完第一個Marine Engineer牌都頂唔順番黎本地做野 穩定好多 已經唔計出海生活半年嘅心理壓力 好可惜因為我真心享受出海做野而且我擺左好多時間係度

讀得掂5寶果啲 已經可以屌打香港工程佬
講真5寶啲回報真係低 去到中層都係pt 33 七皮幾 專業人士 做咗十幾廿年

工程撚做返十年八年儲人脈開返間公司就唔同哂 香港啲工程水塘黎 撳住搶 ICAC真係得啖笑

淨係見到consultant唔洗比人屌我已經笑而不語
btw讀N展入到U記得要玩多啲活動 如果唔係你會發覺好似仲係讀緊中學咁

Someone like you

去Lockheed Martin 做

有s clearance
要上一代都係美國公民先得，好嚴

呢個時勢仲入工程

pro grade?

巴打1st Hon 做sub 仔做到入政府，好勵志。請教下有乜秘訣入政府?

回頭是岸

經濟差 讀完都最快都2年後 到時可能會搵唔到工 記住考慮埋依點

鬼有時間玩咩 assignment 同溫書溫到想死

7 x 24 x30唔係人做

你起佢底 佢有出po介紹

若要生活好 咪撚讀civil

有冇地基界代表

實今次做番sub仔，仲有一個重要原因，係窮呀DLKH, fg 10.5k, 過左五年，轉一轉人工已經去到30k, 15-16個月糧，果時黎講好高架啦，但當然仍然未去到連登仔fg 50k既level啦

人工多左，自然做野都多，一邊run job, 一邊報標，亦都可以應用番讀書學嘅知識同埋做下D特別D既野

好深刻係一次做common hanger, 因為地牢corridor 成七八層services, CSD已經難夾，現場一定炒埋一碟，遲埋位連碼都打唔到，風火水電唔共用同一hanger, 根本冇得做，果時大家都係石器時代，仍係覺得世上冇絕招，唯快不破，鬥快裝便何
當我大佬提出叫人搞，個個刀屌老母，唔之典解，我又on99接左黎做，一接左手，個個同事都即刻割席，D三沙當然覺得我搞屎棍，更加有個消防同事講， 如果我搞得掂批個頭畀我當櫈坐
其實自己好勝接黎搞真係take a very high risk, 工期短，將責任推曬比三沙佢地現埸死掂係上策，過預計得到，係冇可能交到貨
最尾好彩起到貨，但真係夾到仆街，最搞笑係D三沙同事轉曬口風，仲問點解唔做埋其他樓層。。。當然我仲係保留緊嗰個消防同事嘅人頭領取權

其實地盤最常見係風火水電鬼打鬼，總有一D人奶MC顧問業主，亦都有D傻仔(我)鍾意據理力爭
but at the end of the day, 社會係由贏家主導,你套野work左咪冇事law, 一唔掂一定係一大堆中立L出黎清算，所以一定要赢呀

BS內鬥尼個現像係好影響施工質素，地盤進度，亦都令BS成日比人覺得拖進度, 並唔係乜鸠BIM可以解決到

Anyway, 頭兩年回歸確實係做得幾好，做sub仔真係見到件製成品，好有滿足感，不過你要承受以下痛苦

1. 地盤真你好危險
我最大獲試過落完雨出外牆棚，D棚好撚梳，D友放薄木板，纸皮，鐵片係面行，果次一腳踏空，成個人爭D直穿落街，好彩兩隻手夾實，不過左手就劏開左，果時先知D血係會噴出黎，
聯針果時，我問男護有冇睇踏血尋梅，我話我想知我咁瘦，係咪都有好多脂肪....

2. 極不受專重
極度歧視 BS contractor，做sub仔，連地盤入閘個保安都屌得你，建築嗰啲撚樣， 尤其老總， 淨係識得收片叫雞， 最撚叻玩嘢唔畀你用天秤開士架， 唔畀你落料， 清場掉鳩曬你啲料， 再屌你起唔到貨
D 三沙 搵咗幾年錢， 個撚個聲大大冇貨賣 串撚到圖都唔睇叫你現場教佢班師傅做

過左幾年，人大左，面皮薄左，加上已經chartered, 但日日都比人屌，部門主管又冇support, 真係好撚灰，我都係凡夫，有血有肉，有虛榮心，想比人尊重，尼D係sub仔比唔到，個制度係sub仔賤過地底泥

決定離開做client, 開頭好沮喪, 因為sub仔出身，in都冇得in, 就算有得in, 實比人問sub仔出身，憑乜叫我請你，最尾有間细developer 有offer, 但得55Kx12, 等同減人工，冇accept

之後等多排，in 間 ngo, 終於請左，正式脱離sub仔， 不過離開sub仔果下好難受，比部門主管唱唔捱得，連份bonus都扣埋

之後會講比人捉上ICAC

sub 仔做到client，好勁。師兄你進修左 乜master?

點睇poly BSE

讀乜鬼工程 成日要帶老母返工

香港工程=起樓

笑啦你睇下班有grad E offer 嘅幾開心係到放假消息， 你都係唔想班友入行同你爭野姐
利申冇offer 嘅垃圾

一定係building services

Ching玩到你呢d level如果話想開間公司仔接下job做有冇話有咩要考慮

你大把枱底數啦

做民用軍火得唔得？
但問題係你香港人身份
就算去大陸都未必請

more

我今年JUPAS 都想揀engine但係讀文科

仲讀工程，都無盤做
搵到工真係還神

E&M點會係二奶

咁睇得起
計到盡都係 企街/141

Engine 仔應該易d移民？

利伸：me 仔

香港地就越黎越少 做工程=夕陽行業
等淘汱

你個fd讀mech?

3代美國公民是常識吧

我上文無講我啲fd吧，你指邊個

香港地越黎越少 標價越黎越賤

文中個位fg engine

想問下四年後仲有咩projects（Assume明日大嶼起唔成 始終呢幾年政府財赤)

科技進步 好多野大丌坴取代到香港

醫/黑狗就唔同喇

咪我同事，佢都係EE黎

理大係青衣IVE加港大既混合版，前身就係青衣IVE 70年黎幫香港培養hd人才，去到80年代先轉型為大學，1994年正名後院校就好似坐左火箭咁係咁躍升，校園又大擴建大改革！

成個理大變化極大，既重理論都重實戰，所有科目都有好多機會比你實戰而不是得個講。

全行乞食
用3000 億派錢都唔做地

1.) Reju揀醫療科
2.) fatfat

我都有d後悔入左工程

"工程在香港已變成""""莠民賤業"""", 不要入讀相關課程, 就算讀了一畢業便要轉行
本人才疏學淺, 這成語 """"莠民賤業"""" 並非本人原創,
而是由宋代直致清末民初一般文人
形容辦官報的沒有""""品""""的低級官員用.
但現在用來形容香港的工程業也很適用.
如果有男女版友看見""""工程""""或""""工程師"""",
覺得好像很感動, 很有前景的, 我只好用英文再說一次:
Don't be a frigging engineer
in Hong Kong!"

仲有基建，乜都無 ，LASER都無市場。

讀工程, 好多轉行做金融. 就算讀到PhD, 最後都係要掂高階數學同電腦, 去做data scientist 搵工. 咁點解唔一開始讀CS/Math? 一係不如搵真係專業而香港一定搵到食ge, eg 放射/牙醫/Nursing/物理治療/etc

"<除非屋企印銀紙 否則真係唔好讀Mechan>

工程FM每年爭入Major，都有好多人放Mechanical Engineering喺第二位，但好多人，包括我，嗰陣根本唔知呢科係點，直到讀咗一半先發覺自己中大伏

嗰陣，我聽嘅係官方介紹：

講出路，佢嘅介紹真係幾吸引：
畢業後可以入一啲本地／世界知名嘅大公司，例如：國泰、中電、波音、GE、BMW、三菱…而只要入到任何一間有Scheme A Training嘅工程公司，Train完兩年再做多至少兩年嘢，就可以考牌，考到之後月薪起碼$40k

而介紹讀嘅嘢時，Mechan更加係大細路嘅浪漫：似乎飛機、跑車、機械人、引擎、發電機、軍備…都會讀到

聽到呢度，如果你覺得「都幾好吖」，或者抱住「入唔到Civil咪讀Mechan囉，差唔多啫」嘅心態想碌入嚟，咁我以過來人身份預先恭喜你：因為你已經中大伏

先講出路：Mechan嘅畢業生的確可以入一啲大公司做，但呢啲公司每年喺香港其實請得好少人，最多嗰間都可能一隻手數得晒。全港有開Scheme A Training嘅大工程公司每年請人加埋可能得80個，而每年全港五間有開Mechan嘅大學加埋有近500人畢業（只計HKU都已經120-150人）

再講讀嘅嘢：如果你以為會讀車、飛機…之類好酷嘅嘢，咁就太天真啦。因為呢啲機械系統其實好複雜，要深入咁理解，就要由最基本讀起：PDE、Fluid Mechanics、Solid Mechanics、Thermodynamics、Dynamics…讀四年，你基本上只會對住無窮無盡嘅符號，只得兩、三科Elective可以讀啲比較實在同酷嘅嘢

可能你會話：「唔係吖，我聽過有唔少人讀Mechan出路好好喎。」當然有，因為每一科都總有啲神人，而Mechan更加係「一係神人，一係普通人」黑白分明嘅一科

有人畢業之後入咗外國車廠做F1賽車相關嘅工作、聽過有人去咗設計飛機引擎…但呢啲神人多數係一早矢志入Mechan，而唔係因為唔夠分／GPA而被迫碌入嚟。我當水泡入到嚟之後，見過一啲DSE考三十幾分、高GPA而又好鍾意Mechan嘅人。大多數人，係同呢班神人陪跑，再喺發完夢之後，投身一個喺香港無咩市場嘅行業

香港，無工業、無科研、無自己嘅科技品牌，用得着Mechan人嘅地方唔多，偏偏每年都收好多人

好彩，有個同Mechan有啲似嘅行業叫Building Services Engineering，而且喺香港有好大市場，所以Mechan人多數都搵到相近嘅工，做電梯、水喉、防火、冷氣工程

只不過，Mechan比BSE廣好多，而且無咁Practical，好多顧主都寧願請有多啲實戰經驗嘅Poly、IVE BSE學生。咁辛苦考入HKU，再咁辛苦讀完Mechan難啃嘅每一科Core，你會發現，原來自己張cert比起其他院校嘅更唔值錢

簡單嚟講，Mechan難讀、出路窄、要搵工就多數要轉去BSE、唔夠其他學生爭…以過來人身份奉勸Engin FM一句：除非好鍾意，否則真係唔好讀Mechan！
"

我12年開始睇到呢個POST,入邊就話:
""I graduated in 2009 with BS in Electrical Engineering with honors (GPA 3.6). During my junior and senior year at college, I started looking for an internship. I didn't get one. After graduation, I applied everywhere for an entry level electrical engineering job. I did a few interviews but no job offer.""
個傻仔09年畢業,再睇睇下邊去到12年都話條未搵到番真係有關EE既工
你話絕望唔絕望丫

係香港,好彩既你仲會搵到building services既工做,唔好彩既真係要做sales坐office
做building services仲要成日落地盤,搵件異性睇下都冇
日日帶老母出街,一放工去叫雞,呢d生活都真係幾難頂
做building services又用唔返你既知識,人地讀mechanicbuilding services個d笑返你轉頭, 乜都唔識傻的嗎9

ok,fine. 比你入到電廠又點?你玩到HVDC咩?做野冇話事權,你上頭當你電工咁用,隨時電Q瓜你

"好心D人咪係咁叫人讀ELECTRICAL ENG推人入伏啦

O係香港地讀呢科?會有咩前途?
見親D親戚朋友返伯父問你讀緊咩,你會答: 電機工程
個個都R曬頭問:讀咩架?做電腦呀?
你可能會答人係整電力電梯,好似好好前途咁,個個讚你叻仔

事實又係咪咁?

POLY U 都還好D, 佢個EE 課程設計得OK,歷史耐D,工都易搵D,更PRACTICAL
暑假又COMPULSORY INTERN比你做,你都咪話唔爽,GRAD左後已有個SALARY表睇,不過都唔係真係好好

但其他U呢? UST? HKU?

UST 果批讀個幾個electives當讀左
HKU?咪以為間U勁個COURSE就勁,仲衰過UST, 又Science又Engineering
至於CU 既Energy Engineering, 我真係無眼睇

你話D COURSE 入邊讀咩搞到咁?
你唔係讀到上MPHIL 等級都唔會覺得D COURSES 有幾多用途
多數COURSE真係純粹得個INTRODUCTION 讀完之後你估你識整塊太陽能板出黎?你識得用代表你可以做電力主管?讀完個COURSE 你以為你係電力專家?你乜都唔係

整電梯輪到你整咩?係都MECHAN 果類人整先啦
設計SOFTWARE 你打得掂? 講真EE 讀得幾多LANGUAGE 丫,你夠CS, CE,IE 果類人勁?

好啦好啦,唔整機械去番""電"" ""磁""囉 但你夠讀PHYSICS,MECHANICAL,ELECTRONIC, OPTOELECTRONICS果類人識得多野咩?
係就係好似樣樣都有TOUCH 過D 範疇,又能源又電力又光纖,事實咪姐係樣樣都唔專一

你話出邊公司有幾多人會請個其實乜都唔係好識既人番黎
好心開呢個COURSE既PROFESSOR 就設計得好D,落力叫大學比多D資源落黎搞好佢啦
而家幾頭唔到岸咁
成日話而家最缺人手職位上升最大之一係電機工程師
呢個真係得個吹字,香港就真係無咩可能10年8年內有咁既現象,外國都話有可能
不過大家睇睇呢個網

你會話,一兩個CASE 代表唔到,OK FINE
但唔知點解同屆既人會有人出現 ""GRAD 左之後出黎做7仔,雜工算啦"" 等等既字眼
有堆人GRAD左出黎只能做BUILDING SERVICES ENGG
咁我讀咁多書出黎做咩? 人地IVE畢業都出到黎做啦,技術仲可能好過你TIM (認真個案)

算啦,唔講出路,講讀書
你真係諗清楚先好讀,EE 真係咩都要讀,根本需要全能人士去讀,話岩比勤力既天才都不失為過
你需要D咩條件?
1.重物理底 --> D ELECTRONICS,CIRCUIT THEORY等等物理知識唔掂你真係玩完
2.重電腦底 -->想好深入可以好深入,比得起其他ELECTRONICS ENGG, COMPUTER ENGINEERING
3.重數學底 (超越PURE/APPLIED) -->根本你數學唔掂既,成個EE生涯你玩向左走向右走Seven完
工程數學O係EE黎講最精彩既部分就係睇你點運用佢地慢慢玩,數學唔掂既, SIGNAL AND SYSTEM都夠玩殘你
4.重PROGRAMMING --> EE既人學PROGRAMMING 既LANGUAGE 唔多,但日後D COURSE反而要用好多PROGRAMMING 知識,呢D真係由得你自學 你PROGRAMMING 唔掂又可以玩完一個STREAM

其他?功課量,MIDTERM量,PROJECT量呢D多少就見仁見智,總之可以CHUR死人
所以話,想讀得好唯有好勤力,連天才都需要勤力既COURSE

但讀完之後點?唔知你,但我會用以下既段句做總結:

其實 讀唔讀EE 我理唔到咁多
但係我想話俾你聽 行錯路 無得返轉頭ga

利申:只係幫個GRAD左既朋友講,同本人無關

食屎啦電機工程!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!"

ching讀到癲左

樓上 ，signal & system 都讀唔掂
唔好話自己讀工程啦

又一 個乞食乞到傻左

翻工黎講 理大＞三大

見到起薪23k
輕鬆爆4 已經笑到仆街

最撚好笑係唔叻嘅入港鐵
都係嘅
最廢3rd hon嗰啲咪入tesla做囉

做左r&d 十年，香港真係冇咩前景，成個城市都唔適合發展工業. 當年畢業既同學仔大部分既都做bs. 好彩五年前機源巧合去左德國繼續r&d , 就知道係香港除非好有興趣，唔係都係讀第二科.

黨鐵都唔係咁易入

我會話理大同city係工程界2大，你去grad E po睇下就知之後就hku同thei
ust垃圾黎
利申ust

你講得岩呀 做政府工程師 真係講咁易架！
升兩級就係總工程師 十幾萬廿萬月薪！
一個唔覺意 做耐左 分分鐘做埋署長級 廿幾萬月薪添！

就算考唔到政府
都可以入港鐵等等公營機構
做到最大個幾個位 有幾百萬年薪！

港鐵高層咁易上到咩

一黎要識人要識班 Board，M記班Board 全部都係社會名人
無番咁上下家底都識唔到呢班人

巴打你係我偶像 可唔可以講多d

到大學聯招，又是被逼做抉擇的時候：「又係因為屋企冇錢，就諗有咩讀完出嚟可以即刻搵錢，減輕屋企經濟負擔，所以就揀咗讀工程。當時都冇話鍾唔鍾意，剩係覺得，讀到咪讀囉。」於是就入讀港大工程學院。

一二年畢業後，Holly就追隨著一般工程師的路走，進了間頂尖工程顧問公司，每日朝九、晚十一工作：「成功感係有，但對於身體傷害比較大，嗰陣有氣管敏感，一咳就咳成個月，仲發現自己聽力下降。」

「有次，我媽咪唔小心講咗句：『想同個女食餐飯都難！』呢下就有少少心酸喇。」

今日FG keep 到20K 都難

證實死者姓曾（廿六歲），初步相信無可疑。

據悉，曾為工程師，疑因工作壓力，近日不開心。事發後，多名親友趕抵醫院，得悉噩耗後均十分傷心。消息稱，死者生前有一名親密女友，經常出雙入對。

將軍澳豪華私人屋苑發生殺妻案，逾六旬退休工程師，疑因欠債一百多萬元，不欲累及妻子被人追數，趁女兒不在家狠下殺機，涉嫌用電線勒死妻子後，再跳樓跌落會所泳池不治，警方事後檢獲遺書，案件列作謀殺及自殺案。
欠債退休工程師殺妻後跳樓，釀夫婦雙屍倫常慘劇！涉嫌殺妻六十六歲事主王文彬，為退休工程師，女死者為其六十三歲妻子丘彩紅，夫婦育有一名女兒（三十四歲），一家三口租住康城路一號日出康城首都第一期一個高層單位。
警方稱，昨凌晨零時四十分，王的女兒自外返家，赫見母親昏迷睡房牀上，立即報案求助，救護員趕至證實丘婦已經死亡，警方調查發現女死者頸有勒過傷痕，相信遭人用房內一條原連接電腦的黑色電線勒死，立即封鎖現場調查。
由於戶主失去蹤影，露台發現相信屬於他的拖鞋，警方感可疑擴大範圍搜索，接觸保安員獲知會所泳池曾傳墮物聲，終發現戶主於水中載浮載沉，召消防員到場將之救起，當時戶主陷入昏迷，送往將軍澳醫院搶救後，證實死亡。
觀塘警區署理總督察（刑事）許頌娸表示，警方在屋內檢獲戶主遺書，相信他受財務問題困擾，先殺害妻子後再於露台跳樓自盡，警方另在睡房檢獲多條繩，正調查是否與案有關。消息稱，有人在遺書中承認欠債逾百萬元而輕生，為不欲連累妻子被追數，故「帶埋妻子離開」。
觀塘警區重案組接手案件，封鎖現場大廈及泳池調查，鑑證科稍後亦到場協助蒐證，女死者屍體於上午十時舁送殮房，警方稍後安排為死者進行驗屍，以確定其死因，案件列作謀殺及自殺案，警方並在單位檢走一批證物，包括電腦主機與懷疑兇器電線等。
今次為過去三個多月第二宗殺妻案，今年二月初，慈雲山發生丈夫殺妻後跳樓翻版慘劇，五十八歲姓區的士司機受皮膚病困擾，又要照顧五十六歲腦退化症姓馮妻子，疑不堪身心勞累，在住所用皮帶勒死妻子後，再墮樓喪生。

24歲助理工程師跳樓亡

24歲見習工程師工作不快 USB線掛樹吊頸亡

26歲工程師工作壓力爆煲 樂華北邨墮樓亡

涉巴士上層殺女友後跳車 22歲土木工程師被控謀殺缺席聆訊

珍惜生命 遠離工程

眼見香港的地越黎越少
樓就越黎越多 真係唔知仲有幾多年樓起

自己諗啦

讀ive 工程有冇出路？

ive EE一定有出路 得閒睇下鏗哥d po

年中幾多人讀到冇頭髮

polyu EE我淨係聽過有人hea讀爆4
未聽過有人甩頭髮

香港冇樓起架啦，
仲水人讀工程

係咪想人到中年失業， 跳樓上報紙

搵唔到巴打可否send俾我

[ 好 文 重 溫 ] 會 員 鏗 哥 奮 鬥 史

Nursing 工作性質悶

如果Civil Eng市況又變爛了

到時候已有三十幾四十歲了吧?

人到中年, 而且多數一家幾口吧? 手停也差不多要口停了.
再等 Civil Eng 下一個小陽春, 還是轉行

總會有行業不介意中年人士轉行的,
但大多是服務業, 或大部份收入靠銷售,
或者要到僱員再培訓局參加再培訓課程嗎?

趁現在還有機會,
在另一行業發展吧 !!!
不要老了才後悔

香港首富的大仔好像是讀土木工程的
他有當工程師嗎

呢句野由我畢業前聽到依家
越黎越唔好做就真 因為價低者得
間間收銀大判低過成本價亂鳩咁接JOB
接完又冇人冇機做
搞到下面果班一個人做幾十個人既野
行行都有興衰 冇人估到依家零售航空酒店會搞到咁
唔好研究個市點啦
我自己大判出生未做過收銀未做過CLIENT都冇做過十仔
做大判咁多位 唔好將自己變成一個科文
睇下合約睇下價錢讀好本NEC唸多D點做CLAIMS點拎錢
唔會冇得撈既

以我個人經驗
就畢業既想搵大錢入大判
想穩定冇人屌冇壓力入CLIENT
想食屎入收銀

[size=4]君不見紙媒 TXX 蘋果 生意越做越差
點解?? 係D 人唔夠勤力 努力??

係因為個行業越唔到越錢丫
你個行搵唔到錢做咩公司都一樣

工程標越黎越少 價就越黎越低 人工都唔方會高啦
[/size=6]

分析某行業既前景，單靠對某行業「技術」既「直覺上理解」，就會同現實有好大偏差。你所講「前景」即係「錢途」，咁你就首先要知現時某行業「如何創造經濟價值」，從而「支付現時從業員的身價」。而如果想講埋「未來的錢途」，就要分析到此行業將來「如何創造到比現時更大的價值」。

現實社會中，行業的「市場經濟價值」可以講係來自兩樣野：「供求」，「此行業為市場帶來的附加價值」，呢兩樣其實又係同一樣野。例如電子/通訊, 10年前既產值來自於互聯網既爆發，10年另一後新增既產值來自智能手機普及。市場個餅大左，人員供求緊張左，「身價」就相高左。

「身價」可能同你既學歷，技能，專業牌照之類有關，但講到底其實係供求關係。

如果用呢個角度去睇你所推祟既civil, 你可能會疑惑，究竟civil 創造緊咩市場價值？3跑，高鐵，港朱澳工程為社會帶來了什麼財庫？呢d工程是否由市場經濟所支持，相信大家都好清楚。但為何自曾特首年代到現在，香港政府都不遺餘力地推動大型工程？可能係為增加就業，為20年後既需求，又或者為分庄，為貪污，為巴結業界，為擦阿爺鞋，諸如此類，但都同「市場經濟」有所偏離。所以，你可能得出一個理解，civil既價值來自「政策」，甚至「政治」。而如果你想分析civil既未來價值，你就要分析「政策」「政治」既走向了。

所以，年輕人唔好只係著眼「新技術」「專業牌照」之類，呢d野只係市場既包裝，市場核心運作裡面，呢d野既weight factor 只係好細。舉個例，如果聽日樓市泡沫爆破，所有建築相關既工程立即就會收縮，因為市場已經無經濟誘因去興建會蝕本既樓，直至從業員既「身價」，原材料價格，樓價回歸「合理」水平。你可以控制既野：1）提升自既競爭力，成績，技能，人際網，牌照等，希望響「供求」鍊中站在前列位置。2）現實地分析行業前景，擇業而仕，唔好比「印象」「宣傳」蒙蔽眼睛。舉個例，強制驗樓驗窗，樓宇/道路維修之類，對「一般」從業員黎講，只係雞肋，非核心人仕，係無份嚐到骨髓既滋味。唔好比呢d野水左你入行。

一句到尾做警察 好過做工程
一齊做藍絲

由我未畢業聽Z巴講野聽到今日做埋SITE AGENT考埋牌
你講既野唔係錯
不過叫做搵到啖飯食
買得起樓渣得起車
發達搵幾億冇我份
但一單十幾億SUM工程我每月10萬到完工程有錢賺花紅~200萬唔係問題
睇你追求乜 我覺得唔算差

第一，我係廢既

其實on99開工程公司，又冇金主係好難做

當你做三四沙炒野做，落到黎個價賤到無倫，每個月真金白銀頂糧頂物料，除時頂半年，仲有可能走數，當然有好多人係發到達，但唔好忘記賣老婆賣仔跳樓大有人在

其實，一單BS contract, GP係得8-12%, 可能係好過買Bond少少，但相對好高風險

或者你又會問，賺咁少，點解仲有咁多大BS contractor開到成行成市，你要知道佢地係另一種business model

工程係按進度出糧，你cert左錢，先再會比判頭。
物料方面，一般如果你公司夠大，隨時到貨後三四個月先找
果D大BS contractor ，其實只係要頂自己伙記engineer 人工，約莫係合约金額8-15%
换個角度睇件事，其實係supplier, 三沙，借錢比佢地做生意
亦即係話其實係用8-15%成本搏8-12%gp, 成件事就變得合理好多，當然實際上要睇cash flow

你由一間細四沙發展到好大，冇番20年都做唔
到， 我人窮志短， 選擇打工算

人工特遇 差
工作環境差又無女

等睇巴打出文

真係陰9公 巴打撈左咁多年去到 100k/mo Z巴都仲係上網9up緊
我就中學高登睇Z巴9up到而家做埋野 佢都係仲up緊

真係想知現實既Z巴是個點既人

細電叫乜?

外國engine係到諗緊apply knowledge去發展smart city
香港就

有，不過唔多，有master機會大啲

巴打讀呢科？

其實佢又錯唔哂 呢行的確發唔到達 除非做判頭自己接job
不過都係果句 正正常常做個rss re /大判sa 100k一個月真係唔難
叫做養到家買到樓都算專業

係

讀工程啦 工程好搵 班師兄畢完業個個有錢又有女
工程好啊，建設社會，建設香港，建設世界

嗰陣on99揀左讀環境工程
等乞食

隨著公眾對環保的要求遂漸增加，加上本地政府對基建投放大量資源，發展前景非常好。
由於環保產業十分暢旺，本課程畢業生就業率將會甚高。

人唔笑狗都吠

同財演有咩分別

想問下通常要幾多年先做到rss/re/sa

畢業後5年內正常要考到牌 c加多5啦
當你23 24 grad, 33 34 有100k到 唔算好差啦

將會甚高

根本起樓相關嘅工程其實人工唔算話好差
雖然係好辛苦，但起碼人工都高過唔少行業，買下車都仲可以嘅
成班連登仔話工程差，咁你係唔係即刻轉行先?
做保安，7仔果d都輕鬆過工程，咁你又唔做住先，之後再揾份好d嘅工?
另外其實唔需要咩吹奏，d人畢左業都係一車車咁做工程e行假設你冇能力去報client/mt或者其他多人爭嘅行業，講黎講去你咪又係貪工程人工/前途比上不足，比下有餘

Mechan其實可以好正好好玩
香港無咁既行業/resources
結果焗住要做二奶
有心發展既真係要plan定去外國

講mechan篇野真係中撚哂

「高過唔少行業」
ching想問下專業工種黎講 工程人工高過邊個行業？

我冇話過一定要高過其他專業工種喎
專業工種都會有高低啦

外國做工程讀工程就人上人
香港做工程讀工程就地底泥
個呀頭想你死、班師傅又玩鳩你
連返學果陣班神枱老屎忽都特鳩登出份唔會做得切嘅卷

細個聽前輩講「機械工程，自毀前程」

電機工程又何嘗唔係

萬般皆下品 唯有civil高
讀EE都係準備乞食

HKU EE幾好呀
唔少人入兩電一鐵等升去/直接入政府做engineer

Poly少極都同HKU Mech有得比

樓主個前言漏左D野
香港工程得返Construction / Building
然後個結構先係

然後先係(Construction / Building既食物鏈)
client>consultant>main contractor>sub contractor

呢個世界好大，唔應該只得Construction / Building
可惜香港得返Construction / Building

香港重有無得救都未知。
想定移民重好

大電個命運基本上ME一樣，一樣係要做BS
只係大電全港得兩間，爭位情況比ME冇咁激烈而已

睇完呢個post真係獲益良多
利申：讀咗兩年大電，前排quit 撚咗U準備REJUPAS讀政政
到而家都覺得自已係咪黐撚咗邊條線定係撼親個頭搞到傻鳩咗

两科都係乞食 揀鍾意嘅嘢讀仲好

LM, 覺得師兄你好勁，我都好想好似你咁勁

叻仔
利申中伏

格局細咪屌哂鬼

好

睇咩工程姐，同埋要放眼世界

想問下Industrial engineering嘅出路係點

小弟第一屆DSE碌入nursing，出嚟做醫護狗都唔見得話工程狗講嘅有幾好。更加有friend 覺得唔適合自己，year 1 quit U再入翻environmental engine而家不知做得幾開心，亦有大把同學grad左出嚟唔係做翻nurse. 有中學computer engine grad而家喺德國寫遊戲，不知幾寫意。

老實講句，行行都覺得隔離飯香㗎啦，有苦自己知。
況且我覺得engine同health care 兩行都係好專業嘅科目，亦唔使將自己眼光局限香港。以我所知，兩行嘅移民分數都好高(利申:近排研究緊）。香港人，一向都係技術輸出嘅地方，好多地方都受歡迎。

一世人流流長，選擇自己喜歡嘅先Sustainable，先有動力喺嗰行做落去。所以奉勸各位DSE嘅最重要嘅係睇自己興趣，未搵到興趣快啲去搵！放榜前接觸多啲方面嘅嘢...如果唔係4年後又只會好似我哋咁上嚟連登呻

on9

屌你老母，十年前就係有條撚屌咁講搞到我入左poly bse，霉撚到依家，特別係乜鳩野polyu practical d
有得揀⼀撚定係入三大再岀黎考政府幫辦級既工

宜家講緊dse得20分嘅入唔到三大嘅當然揀polyu EE

夠分入三大就唔會揀工程啦

點霉法
呢十年construction咁好景

岩啦，入archi 啦

入去政府搵份幫辦撈公務員好過
Construction好景又係聽左好多年
係就係好，根本係得班老闆好景

年年財政預算啲錢都係晒上面

屌那星，乜撚野十大基建好景，係好景啊
紮鐵釘板係好撚高人工，老闆係好多job
但係做中間班engin都係逗份鳩薪做狗咁

Poly BSE吾怕失業wor

今年bs fg追緊師兄嘅故事

香港工作機會真係好少好少好少。
我識嗰啲人真係做返本行嘅，都係返大陸做廠，人工圍返20,000港紙，包食住。
我識多數人都唔想返大陸，都轉咗行，例如去做強積金保險、冷氣供應商sales 都有。

poly bse出黎唔可以考政府幫辦級？

你放眼世界意思係？

讀完呢科可唔可以轉去其他工程做？話晒都叫做engineering

做it應該得

同意樓主其實做專業人士真係要好有passion咁做又唔怕辛苦何況以家香港學歴已經飽和職業人士沒以前咁吃香如果覺得唔岩做真係趁早轉行

識有人去做lab
幫生產商Product testing 拎certificate 嗰啲，但人工好低，同埋行業萎縮緊。

巴打你對做工程有執著？現實做工程未必同你想像中類似，係香港甚至有啲工只係掛住工程嗰名。creation by application of science and technology 嗰啲工程係好少。

巴打讀緊定揀緊科？

可以，但岀到黎都係入政府算啦
唔好再信咩好景
永遠都唔係好去你身上

淨睇中後期人工既話又未必得，假設你係工程界中期撈到上senior位/考到牌，員佐升上去好撚難
當然員佐級一開波都已經跑贏工程fg幾條街

但睇埋workload加人工，假期福利等等因素既話，員佐級一定贏

所以考幫辦最好，所有因素各自由頭贏到尾，頭髮都多幾條

依家讀緊當年中學畢業見到呢科有offer就要咗，諗住假假哋都係工程，叫做讀完出嚟有個專業，同埋睇佢果科簡介講到範範都做到咁。想問下我見HKIE呢科有得考牌，會唔會考完人工果方面會好啲？

Industrial engineering 啲牌無用㗎喎

私人工睇際遇能力
由grad e開始 跟邊范 咩project 咩大佬 影響深遠
政府工唔轉就就真係排凳仔上
按政府加幅計 散仔起薪幾年後25-30k
而aege可能都係19 22